# #19 Реализовать хранение данных в БД(postgres)
Реализовать хранение данных в БД.  реализация чистый JDBC - паттерн repositoryТесты согласно примерам
- repository
- spring boot
- test repository

# #18 Задание по БД, часть 2

Задание по БД, часть 2:0) скачать/установить СУБД PostgreSQL (можно в докере)1) по логической структуре своего проекта написать скрипт для создания таблиц в БД (create table) со всеми ключами и ограничениями2) наполнить таблицы данными с помощью insert, с помощью функции generate_series3) сделать выборку (select) минимум из двух таблиц (join) с агрегирующей и/или оконной функцией, условием отбора и сортировки


# #17 Реализовать проверки качества данных на bean validation
Реализовать проверки качества данных на bean validation.
Подключить jsr380
сделать проверки на DTO + проверки на доменную модель + кастомные проверки

# #16 Cпроектировать концептуальную и логическую модель
Cпроектировать концептуальную и логическую модель своей предметной области - определить не менее
5 сущностей, связи, атрибуты, построить ER-диаграмму, удовлетворяющую 3НФ, в удобном редакторе:
варианты редакторов visio, drawio, plantumlPS: у кого по его проекту меньше 5 сущностей, докиньте пару
сущностей сбоку, но в REST-API их не включайтеPS2: Делаем PR, но назначаем его на специалиста
по БД (Антона)

# #15 Реализовать слой мапперов

Реализовать слой мапперов.
мапперы пишем руками

# #14 Реализовать паттерн репозиторий

Реализовать паттерн репозиторий.
в качестве хранилища данных использовать объект в памяти

# #13 Реализовать структуру REST API

Реализовать структуру REST API по предыдущей задаче при помощи spring-web.  
spring boot использовать нельзя Лучше использовать maven-war-plugin + apache tomcat запущенный локально. 
deploy осуществляем руками


# #12 Разработать структуру REST API

Разработать структуру REST API. оформить ввиде openapi v3 документа в формате *.yaml.

# #11 Разработать структуру XML

Опишите идею вашего проекта. Его use-кейзы. Логику использования.Если проект предполагает какую-то возможность 
использовать XML - то ура, иначе притягиваем за уши - делаем экспорта данных вашего проекта в файл. 
Разработать XML структуру(специфично для вашего проекта) и разработать XSD-схему вашего XML. 
Общее пожелание - XSD схема должна быть удобно читаемой.Требования:

Контроль атрибутов
Контроль типов данных
Контроль разрешенных тегов
Все сущности должны быть документированы в XSD
Контроль связей между сущностями (в задаче нельзя указать не существующую категорию)
Контроль уникальности ID в сущностях (нельзя указать две категории или две задачи с одинаковыми ID)

# #10 Java Core - Calculator Этап 7

По задаче этап 6 пришли новые доработки. Добавляем поддержку функций и переменных. Добавляется новый overload
метод calculate(String ... x) теперь можно передать переменныеимена переменных определяются как x0, x1, x2, x3,
например, "x0x1-4.5x1"Если в формуле используется переменная несуществующая, например, "x2", а в параметрах она
не была передана, то формируем exceptionВызов метода calculate без параметров приравнивается к запуску вычисления
формулы без параметров - со всеми вытекающимиДобавляем поддержку пользовательских функций(чтобы можно было задать
имя функции и лямбду).Заложенные функции по умолчанию sqr, pow, sqrt, тригонометрические функцииПримеры,
"tg(20000000000000000000000000-600000000300000000.4)*sqrt(8.4-1000000000000000000000.4)*40.3" 
Требования задачи этап 1 сохраняются

var sum = new Calculator("x0*x0*5+x1*x1*100.2-(x2-2)*12345.4").calculate(10, 20, 30);
assertThat(sum).isEqualTo("-305091.2");

# #9 Java Core - Calculator Этап 6

По задаче этап 5 пришли новые доработки.
Добавляем поддержку длинных чисел, которые гарантировано не помещаются в 10 байт
Примеры, "(20000000000000000000000000-600000000300000000.4)*(8.4-1000000000000000000000.4)*40.3"
Требования задачи этап 1 сохраняются
---

# #8 Java Core - Calculator Этап 5

По задаче этап 4 пришли новые доработки.
Добавляем поддержку скобок
Примеры, "(2-6.4)*(8.4-10.4)*40.3"
Требования задачи этап 1 сохраняются
---

# #7 Java Core - Calculator Этап 4

По задаче этапа 3 пришли новые доработки.
Добавляем поддержку дробных чисел
Примеры, "2-6.48.4-10.440.3"
Требования задачи этапа 1 сохраняются
---

# #6 Java Core - Calculator Этап 3

По задаче этапа 2 пришли новые доработки.
Добавляем операции умножения и деления
Примеры, "2-68-1040"
Требования задачи этапа 1 сохраняются

---

# #5 Java Core - Calculator Этап 2

По задаче этапа 1 пришли новые доработки.
Количество теперь слагаемых неограничено
Примеры, "2-6+8-10+40"
Требования задачи этапа 1 сохраняются

---
# #2 Java Core - Calculator Этап 1

Разработать класс, который бы вычислял значение выражения по формуле.
Само выражение представляет из себя строку вида "<число><знак сложения-вычитания><число>"
Примеры, "2+6" "2-6"
Ограничения:
Класс должен быть immutable(неизменяемый)
строка-выражение задается в конструкторе
Получение результата выполняется вызовом метода calculate()
Запрещено использовать вспомогательные классы (особенно регулярные выражения) только "голая" java.
Класс разместить в другом пакете в том же проекте.

нефункциональные требования:

    Код класса должен быть разработан в стиле TDD - сначала пишем тест, потом класс.
    Кодопокрытие тестами -> 100%
    JUnit5 + AssertJ
    Структуру проекта сделать как в maven. На данном этапе я не против подключения maven, но можно и без него

---
# #1 Reflection + ООП + дизайн паттерны - Этап 1

Разработать класс, который бы расширял reflection-возможности класса Class.
В конструтор 1 параметр - переменная типа Class.

Добавляем в класс возможности

    Получить список методов в Stream
    Получить список методов в Stream, которые проаннотированы аннотацией (https://betacode.net/10197/java-annotation), заданной в параметры
    Разработать метод, создающий экземпляр класса класс через default constructor либо выкинуть run-time исключение.
    Получить список аннотаций класса с учем его предков (аннотации предков нужны тоже), если аннотации дублируются, то нужно использовать ту, которая наследника.

нефункциональные требования:

    Код класса должен быть разработан в стиле TDD - сначала пишем тест, потом класс.
    Кодопокрытие тестами -> 100%
    JUnit5 + AssertJ
    Структуру проекта сделать как в maven. На данном этапе я не против подключения maven, но можно и без него
